[儘量live] 獨遊雲南

深圳機場出發,準備登機

今次去一個禮拜左右 會去麗江+大理
行程未定 諗住去到先算
第一次寫遊記 可能會寫到好悶

不了 我唔係幾食得辣

上機了 12點會到昆明

到埗昆明 真係好撚凍

真實感受得2度

睇下機場有乜食先 樓主就餓死

喺機場叫咗個米線 個湯底好正
譚仔南記嗰啲完全唔係佢嗰皮
聽朝6點機飛麗江,休息先

支持

淡季深圳直飛麗江都係好平姐喔

巴打訓機場？我上次都係同你差唔多 訓機場再飛麗江

啲時間唔啱我,我係今日放工就去飛

係訓機場啊 但係訓唔著

Btw 喺機場每行幾步路就有人sell住酒店

巴打，上年今日我係麗江呀
係咪B2到訓呀？果層凍到pk，人又多，又驚人偷野

果次我訓果度都好多人訓
仲有條友訓訓下發羊吊 叫哂救護員

我係前年今日定聽日

真係唔係幾敢訓著 但係見嗰度啲人又好似訓得好放心

我果陣坐係櫈，個喼打橫企係前面，隻腳浪上喼
背囊自己攬住，再用褸kup曬自己同個背囊，咁應該會安全d，郁任何一樣都會醒
btw，但係隻腳會好L凍

好眼訓 真係要訓了 聽日再update

行李唔驚？
上次我都係深圳機場 訓醒行李跌撚晒腳底
不過有wifi好撚快

到咗麗江了 真係好凍 想買返對手套
因為太凍我都廢事影咁多相了 拿拿臨搵返間客棧
等老闆清房嗰陣去搵下野食先

冇錯 又係米線 不過又幾好食嘅

食完之後同客棧老闆吹咗陣水 聽咗佢介紹行程好似都唔錯 一陣會去拉市海騎馬

早幾個月去過，果個咩麗江千古情必睇

客棧老闆都推介我睇 咁我就睇下有乜咁特別

麗江係艶遇之都

茶馬古道？
騎最長果條呀，有得上埋山，幾正，不過d馬我覺得好慘

米線返昆明時食建新園, 真正老字號, 肯定好食過機場

去到食咗個午飯先

土雞火鍋
味道真係唔係幾掂 係我嚟雲南以來最難食嘅一餐

食完飯之後去茶馬古道騎馬

我匹坐騎

基本上茶馬古道都係呢啲崎嶇不平嘅山路
覺得啲馬好慘 明明鍾意跑 而家委屈到要爬山
BTW原來騎馬都幾攰 un到我屁股好痛

騎完馬之後去咗拉市海

純粹係一個濕地 冇乜嘢睇
影咗幾張相之後就走了

而家返客棧等個屁股復原下先
晏少少再遊下古城

呢句我已經聽過好多次 但這些機會

對於未騎過馬嘅我係幾新鮮嘅 都算唔錯嘅體驗
但係啲馬真係好慘 聽到佢哋行到喘晒氣

最尾嗰日返昆明試下

二年幾前去左，可以交流下

去咗咩地方玩?

麗江、大理

我都係呢2度 之後應該去玉龍瀘沽 然後大理蒼山洱海

啱啱去古城行咗轉 影咗少少相

一陣夜少少再去行下 夜晚氣氛應該會唔同啲

Btw古城的路真係好難認 我諗冇gps我應該返唔到客棧

原本諗住聖誕去
睇睇吓youtube片 發覺幾無聊又 景又唔算靚
最後放棄

全部辣野？ching食唔食到辣？

古城同拉市海真係唔係咁吸引
之後去睇下玉龍同瀘沽湖有冇俾人吹大咗先
不過hea住咁喺個古城度行又幾放鬆嘅 不過人就多咗啲囉

我唔係太食得辣

去過麗江嘅ching有冇好食嘅餐廳推介

瀘沽湖好多巴打推介 但我見片又無乜特別 一來一回都三日
不過古城平安夜可能幾好氣氛
大理洱海都幾靚 但上網又話雙廊整頓

啊仲有, 麗江同大理都唔好去按摩, 會跌錢, 千祈千祈唔好去。

麗江個邊食野去搵下腊排骨, 應該係煲類, 幾好食, 但味道徧重, 要睇你慣唔慣, 再唔係上網SEARCH下鋪頭都得。

古城有間叫土雞米線好撚好食！！ 細舖黎！！ 樓主去試下！！

多謝巴打推介
不過我已經食咗了 聽日再去試
依家睇緊有咩小食啱食

另一位師兄講嘅土雞米線都值得試, 但預會有碎骨。
另外如果鐘意食年糕, 可以試試餌絲, 即係年糕絲, 飽過米線好多。
小食就食下啲花餅好了, 嘉華最貴但最安全。

今日去拉市海同車有對情侶都推介嘉華
但係我見到好多間 係咪間間都一樣

搵日去試

同客棧老闆傾緊茶葉
佢話一陣帶我買 等我唔使俾人呃

係一樣, 昆明花餅同面包最大鋪, 佢仲有一間上位BRAND叫JUST HOT, 唔記得麗江有冇。

會唔會上玉龍雪山? 我上次去高原反應到好似老到7,80歲咁行唔到

個邊我住過兩間旅館, 店長都好好人無呃我, 應該OK掛

依家喺老闆個fd間茶葉店飲茶 聽佢講解下茶葉知識

5年前去過 個度一定係播 一瞬間

幾個月前係麗江古城報團去左虎跳峽，落左兩座山中峽縫底，好壯觀。

同客棧老板 茶葉店老闆傾咗陣 原來佢哋都成日睇tvb 有個仲話好鍾意謝天華
不過佢哋都有講近年tvb好似冇乜有份量嘅明星出嚟拍 好多都唔知係邊個

佢哋沖茶好講究
有啲唔係咁好意思 都飲咗人哋廿幾杯茶

去過雲南幾次了，想靜少人可以去白沙古鎮
不過最正 雨崩 同 元陽梯田

冇咁多假 下次有機會先去

Kunming

會唔會去埋麗江 香格里拉 嗰啲

聽朝7點出發去雪山 沖埋個涼就訓覺了

出發去雪山了 麗江朝早真係好凍

早晨，盡情享受，我果陣都係摸黑出發，好難忘

呢個鐘數麗江應該唔黑了,
去到山頂影相啊!!!

準備上雪山了 耳仔有少少痛 係咪高反

嗰陣7點出發 都係月黑風高 明月高懸
影相同撳手機都好痛苦 對手好凍
不過我都會儘量影多啲相嘅

其實我唔係去旅行
某啲原因，一年會有幾個月時間留係昆明

係束河古鎮果面有檔食巴東烤魚... 間野因為近山邊, 佢地用兩個鐵絲網係個山澗間左個位養魚...

香格里拉- 普達措

玉龍雪山

瀘沽湖 (靚到仆街 )

原來蟬遊記摺撚左... 我幾年既遊記無撚哂...

巴打你自己去冇報day trip?
btw，你冇食紅頂天同高山症藥？
果陣由麗江食高山症藥，去到等上玉龍雪山都冇野，之後因爲太大風個纜車閂左冇得上
最後去左藍月谷，靚到痴線

第一張好好笑

藍月谷現場睇好正，可惜自己技術差，影出嚟唔能夠忠實反映到現場嘅靚景。

耳仔痛已經算係高原反應, 買支氧氣一路上一路吸少少啦

我都係, 我長遠會STAY係昆明

藍月谷係真係靚嘅

不過我攝影新手 影得唔係咁好
已經盡量還完真實嘅色了
春天夏天去應該會靚啲 而家啲樹都禿晒

一陣經大索道上冰川公園

藍月谷真係好睇攝影技術 好難還原到現場嗰種藍綠色

藍月谷唔錯... 但無去雲杉坪...

同daytour d 團友爬上條壩度影

多謝巴打 而家冇事了 其實啱啱上古城嗰陣又係又少少耳痛
又係過多陣就冇事

我都冇去雲杉坪啊 好似只可以揀一個索道 上冰川公園就冇得去其他2個了

準備搭車去上索道了

見到好多人未上索道已經開始玩支氧氣

愈大隻愈要索氧氣, 但如非必要都唔好索, 一索就會有依賴性... 唔索唔得

我一開始都問個導遊可唔可以等頂唔順先吸氧氣
佢話上到纜車就要吸 叫我唔好玩命

你唔吸佢又點賣多幾支俾你... 我上到頂都未吸過一口... 行慢D, 慢慢行, 唔好急...

戴返個頭盔先, 生命在你手, 吸就安全D

lm，有機會都想去下
加速

我會挑戰下唔用氧氣 不過點都會珍惜生命嘅

我都想加速 等車同排隊要等好耐

冇得去唯有睇住你先 等你更新
btw呢個post見到幾個熟人 旅遊台真係少

我都睇過巴打啲遊記

打蛇餅就緊ga la...

送多張圖俾你...

可能係啲人見到係去大陸就乜興趣掛

我就係上到頂先吸, 已經太遲

噉巴打最後點?

lm 上個月踩車經過

巴打冇入去行下咩?

條隊太長了 已經好耐冇郁過

有呀 都係行下古城咁 趕去拉薩無咩時間喺度玩
果陣有諗過join團去玉龍雪山 但諗起反正之後都一堆雪山就無去了

喺然烏果邊 西藏都好值得去

好似老左四五十年咁行唔郁, 未死得

因為我冇大陸身份證 要到補票站買飛 落山導遊會退返錢畀我

佢收我140 睇返張飛120嘅屌你

你咁早起身唔係直上雪山先?
係人多但照計唔會排到依家啊

我個團係先藍月谷 後雪山

西藏都係我諗住去嘅地方之一

有間烤肉＋打邊爐係麗江古城入面幾正
但見到樓主係獨遊就算了
玉龍雪山下面既玉湖村都好正
仲有白沙古鎮

多謝巴打推介 睇下組唔組到客棧啲人去食

跟團唔怪得, 我個時同朋友日租VAN仔, 時間鬆動好多

自駕嗎?

上咗索道了 數據收得好差 up張圖都要成分鐘 我落嚟先再補圖

好似上到一半 暫時冇乜問題 希望唔好好似上面巴打咁上到去郁唔到

哇上到去個頭wing wing 哋 個人好似變到勁輕咁

大陸依家唔去, 遲下想去都無得去/ 唔敢去...

瀘沽湖正 樓主住邊度？

氧氣樽真係唔好一上就吸
吸左就會好依賴
啲大陸人係唔係都吸 勁誇張
慢慢調節呼吸，唔洗行咁快
如果真係高反頂唔順頭痛先好吸
飲可樂/薑茶可以紓緩
仲可以暖下個人

Sor相機冇電 要返到客棧差下先可以同你哋share

Btw 上雪山真係冇咗半條命

竟然有人睇過
等樓主落返嚟up相
btw 樓主點樣上網？上網卡？

係啊 鴨記買咗張68嘅10日3G卡 上到連登fd嗰啲
不過用客棧wifi就要靠vpn了

有冇限速？我之前又係喺鴨記買咗張十幾日全亞洲都可以用嘅上網卡，100蚊左右，話就話4g，但每日過300mb就限速，限速後廢到連登up圖都唔得

上到雪山都feel到上網慢咗好多 都係up唔到圖
落山再試下

上到雪山收唔到都叫合理，但我張垃圾卡喺邊度都收唔到，好多時仲要無端端限速，明明味到300mb

你張好用嘅話，落山後可唔可以影個包裝嚟睇下

我返到客棧再睇下有冇掉到個包裝 冇掉到就影俾你睇

我都啱唔落山 最頂都收爆4g

我就啱啱開始坐索道落嚟

我坐緊纜車上山嗰陣就up唔到嘅 上咗山就冇試過了

好似真係纜車嗰陣先收唔到 覆呢個都要等20秒

個團原定16:40 集合返古城 但依家都未齊人
好似有2個喺上面高山反應瀨咗嘢

唔係, 當地人嘅VAN仔, 當年都係100定150人仔跟半日

高原反應可大可小
你小小頭暈同身輕已經算無咩反應了

依家仲頭痛緊 返到去恰返陣先 夜啲再po返今日上雪山啲相
Btw終於齊一了 遲咗一個鐘回程

頭痛記得返去用熱水沖涼, 開住水對住頸淋一陣,
情況好的話瞓一覺會無事

多謝巴打
我處理頭痛好有經驗 每次都係開暖水釋放下頭部熱量就冇事

我初頭去昆明已經係咁嘅情況, 上雪山直頭變左廢老

我兩次上去都有傻佬除晒衫影相, 你今次有冇

冇見到人除衫影喎 我行到一半都變咗廢老

頭先另一位巴打啲相都有傻佬除衫
你真係時運高

其實中午上到去都唔算太凍 我覺得麗江清晨凍啲
係有時大風吹咗啲雪粉過嚟 真係爽到

咩卡咁把炮 求圖
成日收唔到搞到更新唔到遊記

你休息夠再UP相啦,
保重

雪山相

一上到去就係沿住呢條路行上去

咁啱刮咗陣大風吹咗啲雪粉過嚟 最弊係啲雪溶咗搞到我部相濕晒 買咗返嚟一個禮拜咋 唔想咁快報銷 後尾check過好似暫時冇事

然後都係行上去睇下景影下相咁

成功上到4506米 之後繼續上 不過體能極差嘅樓主去到呢度已經行唔郁 feel到成噸乳酸積咗喺對腳度

見到仲有228米先到頂嘅我已經萌生去意

見到旁邊有條路落去 點知封咗

啫係個天都想我繼續上啦 唔緊要 有氧氣嘛 快速清乳酸

喂 唔撚係掛 個噴咀呢 好似唔知跌咗喺邊

最後我都係繼續上 照撳粒掣吸氧氣 雖然效率變得好低 但都好過冇
之後我都係每行十幾級就停低休息半分鐘 真係變到廢老咁

最後都行下停下咁上到最頂 原來佢個228米唔係海拔高度

行返落去就輕鬆嘅 不過排落山纜車又係排餐死

最弊係開始有少少高原反應 開始feel到唔夠氣
好彩支氧氣未用晒 隊個頭埋去係咁索 搞到吸毒咁

就係靠支氧氣我先頂到落山 所以奉勸各位要上雪山嘅巴打好好保管支氧氣 唔好好似我咁on9

之後就返客棧了 上
上一次雪山好似俾人扣咗100點hp

Sor 咁遲先update到
而家恰返陣先 真係好攰好辛苦

我都痛到仆街

中國移動者

廢j樓主發緊燒 今晚唔會上水了

早啲休息

尋日先由雲南返香港
去咗香格里拉 梅里雪山好靚
食咗海拔適有副作用塊面同手腳麻痺

我都係 我仲以為我問題，同行d fd好似冇乜事

土雞火鍋真係好正
另外腊排骨火鍋都唔錯
但呢排有豬瘟 係鬼國真係唔好食
講開上玉龍有高山反應
頂 上次一落火車就跟團上山
搭完纜車上到去 行去幾步 我成個人暈底左冇意識
比同車既人揹返落黎先執返條命仔
同埋如果想靜既 白沙 束河古城都好正
大研古城就太商業化了
瀘沽湖都好正 上次去完全係天空之鏡
冇p過圖

大師 你幾月去？
我12月去d空氣污染得好勁咁

本來諗住今日去瀘沽湖 但係身體仲係有少少唔舒服 諗住今日去麗江周邊hea下算 束河 白沙 黑龍潭公園嗰啲

多謝關心 退咗燒了 係個人冇乜精神
自問平時都好少病 一個高原反應就收我皮

雨崩前排火燭

出發去黑龍潭公園練下影景 之前跟團都冇乜時間慢慢研究影相 希望到瀘沽湖可以影多啲靚相

喺黑龍潭公園附近食咗個早餐 比古城入面平好多

呢度埋單都係18蚊人仔

上年6月

而家諗住去束河 但搵唔到公交站 見到路邊有幾條友企咗喺度我就企埋去等

上咗去束河嘅公交 原來之前我去個站係唔存在嘅 俾百度地圖fake咗

個銀包漏咗喺公車度 去咗遊客中心搵人幫我聯絡公車公司

我諗個銀包凍過水了 計返時間架車應該到咗總站 到而家都未有消息

搵返銀包了 有人執到叫我過去攞 不過入面啲人仔冇晒 點到好 多謝嗰位幫我keep住銀包嘅善心人先

香港人真係好冷漠
話說我搵返個銀包之後就用僅餘嘅2蚊銀仔搭車返束河同埋還錢俾一間舖頭嘅老闆娘(之前借咗佢一蚊畀我搭車去攞銀包) 身上已經冇晒人仔了
喺束河入面見到個香港人 講咗我嘅情況 佢都係唔肯用港幣換人仔畀我

我依家只係需要一蚊人仔畀我搭返去古城 噉我就可以撳錢了

咁慘無曬人仔
小心啲好

保得住啲證件已經好好了

攞曬啲錢，又唔攞埋啲證件去賣， 良心發現？

又唔係直接攞，換錢都唔肯咁仆街 同為香港人都去到咁盡，真係影衰曬

好彩之後有對香港女仔肯唱人仔畀我
知道咗我唔見銀包仲想唔收我港紙
我梗係堅持要畀返佢哋啦
多謝你哋冇令到我對香港人失望

麗江啲人都好熱心幫我搵返銀包
束河遊客服務中心嘅職員、執到我銀包嘅乘客、借一蚊畀我搭車拎返銀包嘅老闆娘
多謝你哋 雖然你哋都唔會睇到

中國都有好多好人嘅

借到車費就可以放心遊束河了

真係好靜 條街勁少人 同麗江古城完全兩回事

今日冇乜心情行咗陣就搭車返古城了
去中銀撳返錢就算滿血復活了

報咗驚 睇下claim唔claim到旅遊保

發現成篇遊記都係share我啲柒事多
好彩唔係去語言不通嘅地方 唔係我真係係咁先

俾住同一間客棧嘅大姐姐拉咗去酒吧

嗌咗杯long island 但其實我唔識飲
cocktail我淨係聽過呢隻 就揀咗佢 係幾好飲 但啲酒精好似幾勁下

我之前都去咗

巴打你好，我都係深圳孩昆明，依家係香格里拉😂
聽日番麗江
去完玉龍/虎跳/石林
聽日去普達措玩
可以交流下
利申：覺得好撚7凍

*飛昆明

我報咗團聽日去瀘沽湖 時間唔夠 冇去到香格里拉

飲完酒有啲醉 要去休息了
聽日出發去瀘沽湖

有冇甜

幾時番香港？

出發去瀘沽湖了 要坐4個鐘車先入到去

30號昆明飛香港

不了 有女友唔搞呢啲嘢

搵得番銀包證件無事算好了。

至於香港人就算啦, 我深圳做過好心借錢俾人, 一去無回頭,
不過你換細數目都唔肯, 又真係

雲南米線

瀘沽湖好野黎
去左包冇後悔

好快喎，幾年前去果陣呢條路整緊，要行山路，搭左8個鐘車

入咗瀘沽湖觀景台
我覺得低角度咁睇應該會靚啲

自膠 up錯圖

直飛香港？幾銀？
我30號飛深圳

飛深圳sor 自膠

會唔會同一班機

雪山真係唔錯，睇景樓主建議張家界定雲南？

我未去過張家界 不過張家界係睇山多?

係，主要係自然風景

遊緊湖 好多海歐

本身想去雲南，但四川果時地震。
朋友唔建議我去

改左去張家界，好後悔。
d山真係無咩特別
不過條玻璃橋同索道都幾值得見識下。

去張家界唔識欣賞真係會好悶(我都唔識欣賞)
有冇去埋鳳凰古城?

對住個太陽好難影

我夜晚8點幾機😂

我5點幾機
你第2日唔使返工 8點嗰班返到香港都起碼凌晨了

岩岩係香格里拉番麗江
有咩好食推薦？
利申唔食辣

要番呀，不過深圳番屋企都係個耐鐘
31/12 都係番去hea
老細唔係到就是旦啦

啱啱去咗個篝火晚會
班摩梭族人會跳下舞 唱下歌先
後尾一班人對唱 氣氛係幾好嘅

絲打麗江會stay幾耐?
我聽日返麗江住多晚 後日就去大理了

瀘沽湖嗰邊 影下星先

力已盡 冇腳架冇快門線 自己又唔識影

聽朝去大理啦，其實麗江前前後後留左三日，古城都行到識路😂

大理stay4日?

十一月去左半個月雲南
大理麗江香格里拉雨崩都有去
好多地方都勁靚
啲人比想像中好
可能因為冇人呃我錢
啲人又勁好客咁
係青旅識到好多人一齊結伴去玩
真係好想再去

我都想去香格里拉

為左去雨崩 香格里拉好多地方都放棄左
好彩有去到 因為之後雨崩有火災
肯定燒燶曬啲靚野

個天咁清
我去十幾日都係勁多雲

顏射聶耳

大理留兩日半，昆明留一日半

香格里拉依家凍到仆街，無乜野睇，周圍都係雪
想去雨崩但帶住家母都係不了

報咗個團明明話冇家訪
啱啱俾人帶咗入去sell銀器

買包餵下海鷗

然後去行下西山又一day

今朝喺瀘沽湖影咗啲相

你地去親都咁好天氣
我去果次天又黑 d旗又爛哂

出咗瀘沽湖了
我覺得如果想真正領略下瀘沽湖嘅風光最好唔好跟團啦
啲行程太趕 好少時間欣賞風景同影相

我影親相個太陽都喺對面

返到麗江了 坐咁耐車出瀘沽湖真係好累
settle晒所有嘢聽日就出發去大理了
大理應該比麗江更適合我
艷遇之都真係唔係咁啱我呢啲小毒毒

有冇巴打試過單車/電瓶車洱海環湖?

上年11月去，大理，麗江，香格里拉都有去

有啊 部電瓶車時速40公里，洱海兜一個圈接近140公里，載住我老婆揸咗成日，記得買定個口罩同搽定防灑

電瓶車一日環得晒洱海?
我未揸過 係咪識畀油同剎車就ok?

我係客棧報果兩個都係真純玩團
坐9人私家車

大理好舒服
一黎到暖勁多
又好多櫻花睇

瀘沽湖跟團真係冇盡興到 真正遊湖時間唔多
諗住洱海環湖 依家有2個方案 你哋睇下邊個好啲
:單車環湖 分2日 宿雙廊
:即日電瓶車環湖 宿古城

有啊，今年7月左右都係獨遊雲南半個月(朋友勿相認)。睇你個遊記滿滿都是回憶 。

如果你要電動車環遊洱海要有心理準備，我覺得好危險，一路上有很多路都很爛，有時候也有一些大型車經過，所以千萬要小心。同埋記得記得要租d貴少少，聲稱真係夠電環遊到一圈果隻。

我果時係果度識左幾個朋友，一樣都係黎旅行，然後決定4人同行渣電動車游洱海。
上網睇係早上9點渣到晚上9點先搞掂環湖一周。
但其實我未渣過電動車，我都唔知我那來的勇氣。
我早上8點幾租咗架係馬路練咗15分就要正式開始環洱海之旅 。

咁全日都好正好chill，風和日麗，每揸一陣就泊架車係旁邊，之後穿過d草草樹樹，就到咗湖邊，欣賞天海一色的風光。同埋係馬路上揸呢d皮包骨的車，唔洗揸好快都好爽(雖然已限速50～60)，去一d冇乜車的路就開盡60 ，又身在異地，真係咩壓力都冇曬

但人生當然係要有d不幸小插曲先得架啦,
就係仲有2個鐘車程就環湖一圈的時候(果時5點幾), 架車冇電 。
屌你老闆呃尻話一定夠電環到一圈，都知道租比平時平2,30蚊果d冇咁新既車係有古怪 切記唔好貪平 。十成九老闆都冇預真係有人用佢d車環一周，預咗我地揸一陣就算。

果時就冇電，揸咗7,8個鐘已經好攰，仲要突然落雨，又凍，又咁岩附近冇位停，係個高速公路旁邊條電單車徑龜速地行(架車慢到行得15～20)，側邊d車又快，又有大量泥頭車，d沙石吹起曬。果時真係百感交雜，明明出黎去旅行，結果搞成咁 ，不過其實都幾有feel 。

幾經辛苦過埋條大公路，入返市區，去咗間餐廳，係旁邊泊咗架車就食餐勁。不過老闆都算係咁，過黎搵人車我地走，果幾架車都仲要第日車返走 。應該都係蝕大本，我哋都唔太好意思 。

所以總結路上要小心+租返架貴少少舊電勁d的車。

電動車喺邊度有得租? 古城入面定出面?

其實好多地方都有得租，你揀個最近住的店就okay.
你可以map app search 或 行下街搵下都得。
我都係求其租

3年前去過

真係完全唔覺得係中國大陸

先去休息了 多謝咁多位巴打嘅意見
決定咗聽日先到古城行下 後日電動車環洱海
咁多位早抖

今年4月去完，有揸電動車兜洱海，不過去到喜洲就返歸。

個時周圍整路，焗住行d泥路登到仆街 ，入左條小村比個gps fake，行埋d窄巷，回程上大馬路爆返去大理算 不過一個人吹住海風揸車係幾正

屌，完全係I know that feel bro
我7月果陣仲整緊仲爛緊 有時仲有大水Toum
好撚危險
我又係同三個女仔同行盪失路，垃圾地圖GPS
但最後停低係檔賣西瓜波蘿休息下食食水果，問下人，頂硬上，先走到，之後繼續旅程

我個陣都喺好似8-9點出發，返到古城7點咁上下，喺有d趕，d 景點唔好停咁耐。
部車唔難揸，小心周圍d 大車就ok，如果可以的話租4隻轆揸會舒服好多

客棧老闆驚我唔識路 親自送埋我上去大理嘅車
唉 雖然我覺得古城唔係咁吸引 但係真係唔係咁捨得呢度啲人

去過西藏加雲南 覺得一步到位去西藏好過

巴打成個行程大約洗左幾錢

等返到昆明再計下 我仲有2日會留喺大理

去咗崇聖寺三塔 門票75蚊人仔 我覺得唔算貴嘅
可以彌補返麗江完全冇睇過歷史文物嘅嘢
而且啲景都靚 可以去影下相
入面都幾大 要行晒都要花啲時間

今朝租電動車環洱海了 搵咗個麗江識嘅老哥同行
佢聽到我未揸過就唔畀我揸 要我坐佢後面
發現環湖條路同我想像中好唔同 冇想像中咁爽 成日遇到拆樓封路要兜返出去 啲哋又爛晒 講真個體驗真係唔係幾好

喺雙廊食咗個飯 而家落緊好大雨

避緊雨 今日天氣真係好差
而家先環到一半 已經換咗次電了
唔知夠唔夠電返去

停咗雨冇耐又落大雨 揸咗十幾分鐘都搵唔到地方避雨
見到有間酒店就2個麻甩佬開咗間鐘點房抖下

安全返到古城
差唔多一半時間都橫風橫雨 啲電又唔係幾夠 為咗趕返古城 好多景點都係睇下就算
坐咗差唔多10個鐘電動車 屁股好痛

今日係雲南返香港
btw,麗江古城好無聊

麗江古城真係唔係咁吸引到我呢啲小毒毒

尋日環湖淋咗好耐雨 有少少唔舒服 一返到客棧就訓咗了
依家補返洱海圖

呢張係一開始天氣未變差嗰陣影嘅 後面開始落雨都冇乜點影了

洱海有個位勁多海鷗 企係個台上面畀過百隻海鷗包圍嘅感覺真係好震撼 雖然嗰日要冒雨趕路 但都冇後悔到環湖

臨走前再行咗陣大理古城 我始終都係終於大理個風格多啲 個氣氛好舒服悠閒

古城入面仲有櫻花添 唔知三個月後 春暖花開 又會係點嘅一番景象呢?

不過又hoarding又搭晒棚噉 真係嚴重破壞咗古城個氣氛

再見了大理 亦代表我嘅旅程就要完結了